\chapter{Convergencia uniforme de secuencias de funciones}
%\chapter{Gleichmäßige Konvergenz von Funktionenfolgen}
El concepto de la convergencia de una sucesión de funciones $\left(f_{n}\right)$ contra una función $f$, que tienen el mismo rango de definiciones $D$, puede simplemente reducirse al concepto de convergencia para sucesiones de números:
Uno exige que en cada punto $x\in D$ la sucesión $f_{n}\left(x\right)$, para $n\to\infty$ converge en $f\left(x\right)$.
Si uno quiere probar afirmaciones sobre la función $f$ basadas en las propiedades de las funciones $f_{n}$, esta llamada convergencia puntual no suele ser suficiente.
Además, se necesita que la convergencia sea uniforme, es decir, en términos generales, que la convergencia de la sucesión $\left(f_ {n}\left(x\right)\right)$ contra $f\left(x\right)$ es igualmente rápido para todos $x\in D$.
Por ejemplo, con convergencia uniforme, la función límite $f$ vuelve a ser continua si todos $f_{n} $ son continuos.
La convergencia uniforme también juega un papel en la cuestión de cuándo se pueden intercambiar la diferenciación e integración de funciones con la formación de límites.
Ejemplos particularmente importantes de sucesiones de funciones uniformemente convergentes se dan mediante las sumas parciales de series de potencias.
%Der Begriff der Konvergenz einer Folge von Funktionen $\left(f_{n}\right)$
%gegen eine Funktion $f$, die alle denselben Deﬁnitionsbereich $D$ haben,
%kann einfach auf den Konvergenzbe-griff für Zahlenfolgen zurückgeführt
%werden: Man verlangt, dass an jeder Stelle $xin D$ die Zahlenfolge
%$f_{n}\left(x\right)$, für $n\to\infty$ gegen $f\left(x\right)$ konvergiert.
%Wenn man Aussagen über die Funktion $f$ aufgrund der Eigenschaften der Funktionen $f_{n}$ beweisen will, reicht jedoch meistens diese so genannte punktweise Konvergenz nicht aus.
%Man braucht zusätzlich, dass die Konvergenz gleichmäßig ist, das heißt grob gesprochen, dass die Konvergenz der Folge $\left(f_{n}\left(x\right)\right)$ gegen $f\left(x\right)$ für alle $x\in D$ gleich schnell ist.
%Beispiels-weise gilt bei gleichmäßiger Konvergenz, dass die Grenzfunktion $f$ wieder stetig ist, falls alle $f_{n}$ stetig sind.
%Die gleichmäßige Konvergenz spielt auch bei der Frage eine Rolle, wann Differentiation und Integration von Funktionen mit der Limesbildung
%vertauschbar sind. Besonders wichtige Beispiele für gleichmäßig konvergente Funktionenfolgen liefern die Partialsummen von Potenzreihen.
\begin{definition}

\end{definition}
Sea $K$ un conjunto y sean $f_{n}\colon K\to\mathbb{C}$, $n\in\mathbb{N}$ funciones.
\begin{enumerate}
	\item La sucesión $\left(f_{n}\right)$ converge \emph{puntualmente} hacia una función $f\colon K\to\mathbb{C}$, si por cada $x\in K $ la sucesión $\left(f_{n}\left(x\right)\right)$ converge a $f\left(x\right)$, es decir si:

	Para cada $x\in K$ y $\varepsilon> 0 $ existe un $N=N\left(x,\varepsilon\right)$, de forma que $\left|f_{n}\left(x\right)-f\left(x\right)\right|<\varepsilon$ para todos $n\geq N$.

	% \item La sucesión $\left(f_{n}\right)$ converge \emph{uniformemente} a una función $f\colon K\to\mathbb{C}$ si es aplicable:

	% Para cada $\varepsilon>0$ existe un $N=N(\varepsilon)$, de forma que $\left|f_{n}\left(x\right)-f\left(x\right)\right|<\varepsilon$ para todos $x\in K$ y todos $n\geq N$.
\end{enumerate}

La diferencia es que en el caso de la convergencia uniforme $N$ solo depende de $\varepsilon$, no de $x$.
Si una sucesión de funciones converge uniformemente, entonces también puntualmente.
Sin embargo, lo contrario no es cierto, como muestra el siguiente ejemplo:
%Der Unterschied ist also der, dass im Fall gleichmäßiger Konvergenz $N$ nur von $\varepsilon,$ nicht aber von $x$ abhängt. Konvergiert eine Funktionenfolge gleichmäßig, so auch punktweise. Die Umkehrung gilt jedoch nicht, wie folgendes Beispiel zeigt:
% \begin{example}
% Para $n\geq2$ sea $f_{n}\colon\left[0,1\right]\to\mathbb{R}$ definida por
% \[ f_{n}\left(x\right)\coloneqq \max\left(n-n^{2}\left|x-\frac{1}{n}\right|,0\right)\quad(\text{Figura }~\ref{fig:example1}). \]
% \end{example}

\begin{figure}
	\centering
	\includegraphics[width=0.8\paperwidth]{example_1}
	\caption{$n\in\left\{2,\ldots,20\right\}$.}
	\label{fig:example1}
\end{figure}

Wir zeigen, dass die Folge $\left(f_{n}\right)$ punktweise gegen $0$ konvergiert.
\begin{enumerate}
	\item Para $x=0$ es $f_{n}\left(x\right)=0$ para todos los $n$.
	\item A cada $x\in\left]0,1\right]$ existe un $N\geq2$, de forma que \[ \frac{2}{n}\leq x\text{ para cada }n\geq N. \]
\end{enumerate}
Entonces $f_{n}\left(x\right)=0$ se aplica a todos los $n\geq N$, es decir $\lim\limits_{n\to\infty}f_{n}\left(x\right)= 0$.

La sucesión $\left(f_{n}\right)$ no converge uniformemente a $0$, porque $n\geq2$ no verifica
\[ \left|f_{n}(x)-0\right|<1\text{ para todo }x\in\left[0,1\right]. \]

% \section*{Continuidad y convergencia uniforme}

% \begin{theorem}
% Sea $K\subset\mathbb{C}$ y $f_{n}\colon K\to\mathbb{C}$, $n\in\mathbb{N}$, una sucesión de funciones continuas,
% que convergen uniformemente a la función $f\colon K\to\mathbb{C}$.
% Entonces $f$ también es continua.
% En otras palabras: el límite de una sucesión uniformemente convergente de funciones continuas es nuevamente continua.
% \end{theorem}

% \begin{proof}
% Sea $x\in K$.
% Debe demostrarse que, por cada $\varepsilon> 0$ hay un $\delta> 0 $ tal que
% \[ \left|f\left(x\right)-f\left(x^{\prime}\right)\right|<\varepsilon\text{ para cada }x^{\prime}\in K\text{ con }\left|x-x^{\prime}\right|<\delta. \]

% Dado que la sucesión $\left(f_{n}\right)$ converge uniformemente a $f$, existe un $N\in\mathbb{N}$, tal que
% \[ \left|f_{N}\left(\xi\right)-f\left(\xi\right)\right|<
% \frac{\varepsilon}{3}\text{ para todo }\xi\in K. \]

% Dado que $f_{N} $ es continuo en el punto $x$, existe un $\delta> 0$, tal que
% \[ \left|f_{N}\left(x\right)-f_{N}\left(x^{\prime}\right)\right|<\frac{\varepsilon}{3} \text{ para cada }x^{\prime}\in K \text{ con }\left|x-x^{\prime}\right|<\delta. \]

% Por lo tanto se aplica a todos $x^{\prime} \in K$ con $\left|x-x^{\prime}\right|<\delta$.

% \begin{align*}
% \left|f\left(x\right)-f\left(x^{\prime}\right)\right|
% &\leq\left|f\left(x\right)-f_{N}\left(x\right)\right|+
% \left|f_{N}(x)-f_{N}\left(x^{\prime}\right)\right|+
% \left|f_{N}\left(x^{\prime}\right)-f\left(x^{\prime}\right)\right| \\
% &<\frac{\varepsilon}{3}+\frac{\varepsilon}{3}+\frac{\varepsilon}{3}=
% \varepsilon,\blacksquare.
% \end{align*}
% \end{proof}

% \begin{commentary}
% Si una sucesión de funciones continuas converge solo puntualmente,
% la función límite no necesariamente es continua.
% Para ello consideramos el siguiente ejemplo.
% \end{commentary}
% % https://www.math.uni-hamburg.de/teaching/export/tuhh/cm/a2/07/vorl11_ana.pdf
% % https://dd3ah.de/wp-content/uploads/2019/01/fourierrechteck.pdf
% \begin{example}[Función diente de sierra]
% Sea $\sigma\colon\mathbb{R}\to\mathbb{R}$ definido como sigue (Figura 21.2):
% % \begin{align*}
% % 	\sigma\left(0\right)&\coloneqq0\\
% % 	\sigma\left(x\right)&\coloneqq\frac{\pi-x}{2}\text{ para }x\in\left]0,2\pi\right[,\\
% % 	\sigma(x+2n\pi)&\coloneqq\sigma\left(x\right)\text{ para }n\in\mathbb{Z}\text{ y } x\in[0,2 \pi[.
% % \end{align*}
% \end{example}

\end{document}
